日撤僑三人確診 兩沒病徵 韓首現人傳人 菲律賓印度失守

日撤僑三人確診 兩沒病徵
韓首現人傳人 菲律賓印度失守

新型冠狀病毒疫情繼續在全球擴散，日本首架撤僑包機由武漢返國後，昨再有多三名機上乘客確診，其中兩人更沒有出現病徵，是中國以外首次有同類病例。而意大利傳媒報道，當地一艘載有6,000人的郵輪因船上一名由香港出發的澳門女子發燒，全船人不得登岸，初步檢測顯示她對新型冠狀病毒呈陰性反應。

日本厚生勞動省指，前日從武漢乘日本政府包機回國的首批206名日本人中，有五人自稱發燒等症狀，抵達後被送往東京都內的感染症指定醫院。目前有三人確診為新型冠狀病毒感染的肺炎，但其中兩人沒有出現症狀。當局尚不清楚沒有症狀的人是否會成為感染源，但「不能否認」這種可能性。另方面，第二班撤僑包機昨從武漢接載210名日本人抵達東京羽田機場。據稱檢疫結果顯示有13人出現咳嗽等症狀。日本昨另新增三宗確診個案，總人數增至14人。

日本出現確診個案後，有東京遊客戴上口罩防疫。美聯社

撤僑包機昨從武漢返抵東京，多輛救護車到場協助檢疫。

南韓有穿上保護衣物人員登上巴士進行消毒。

意大利一艘郵輪因船上旅客發燒被拒登岸。美聯社
澳門婦發燒 意禁郵輪登岸

相關新聞：編入Dirty Team 伊院ICU四護士劈炮

南韓昨日新增兩宗確診個案，其中一名56歲男患者是與第三名確診者有接觸後感染，屬當地首宗本土人傳人個案。南韓現有六人確診。南韓原定安排四班包機到武漢撤僑，但中國方面至今只批准一班。

法國新增一宗確診至共五宗，患者是之前確診中國男旅客的女兒。越南亦新增三宗確診，其中兩宗在河內、一宗在北部清化省，全數都是到過武漢的越南人；當地確診總數增至五宗。

菲律賓和印度亦相繼失守。菲律賓衞生部指，一名38歲女子由武漢經香港，於1月21日抵達馬尼拉，四日後因為輕微咳嗽求診，昨日確診，現時沒有任何病徵。印度首名確診者是一名在武漢大學讀書的印度學生。印度政府一直認為將在武漢的印度學生送返國有風險，但國內壓力越來越大。

多個國家紛紛採取措施希望阻止病毒入境。意大利一艘載有6,000人的郵輪，因有一名54歲中國女旅客發燒，疑感染新肺炎，船上人在薩沃納被拒登岸。當地傳媒報道指，該女子與同行的丈夫是澳門人，上周六由香港飛抵意大利米蘭並登船，該郵輪到過法國馬賽、西班牙巴塞隆拿和馬約卡。船上另有750名中國乘客。

俄羅斯昨宣佈全面關閉在遠東跟中國接壤的邊境，並暫停向中國人簽發電子護照。由今日起，中俄只維持來往莫斯科與北京的不停站鐵路聯繫；捷克暫停向中國人簽發護照，並正考慮禁止來自中國的航機入境；越南亦暫停向中國旅客發簽證。埃及航空就停飛所有中國航班。

美國方面，載有201人的撤僑包機前日抵達加州南部的軍事基地，全部沒有出現病徵，將在基地內隔離72小時並接受醫學監察、提供樣本接受檢測。美國國務院指將會安排更多包機到武漢撤僑，下一班時間約在下周一。英國今日亦派包機到武漢撤僑。

美聯社/路透社/法新社

點解張張圖，由遊客到防疫人員，個口罩都唔撚遮鼻

口罩遮口嫁姐

曲要講明